雖然自己用An機，但 iPhone 2007年面世對我來講好大震撼！

諗唔到手機可以冇制禁，督兩督就打到電話，聽歌 send email 可以係部 3.5寸手機上做到

當時 Steve Jobs 演講真係 J 死人，如果今日佢在世，唔知 Apple 會發展成點 ?

第一次見到同學部iphone 2g 機，以為又係咩gimmick野。原來果一刻，成個科技trend 已經轉左。

iphone 出之前一兩年，睇過一個發佈會，係講緊係一個大屏幕雙手觸控，個時好驚訝呢個科技，諗緊有排先可以普及，點知過左一兩年iphone 已經有呢個功能，好勁

你老母係你出世果一刻都好震撼

？

講到佢好似係未來黎咁 美國版尋秦記

Steve Jobs如果在世 我覺得iphone都差唔多 不過可能細節位會再好d SJ唔係一個人做晒成部Iphone 佢係負責最後Present果個 唔會因為SJ在生iphone就會連瀏海都無埋

潮人指標

有pda phone 先定有iphone 先 ?

第一部pda都係apple整

windows mobile 3.0神早有，係steve 發揚光大

係咩係咩

我07年用緊dopod 即係HTC，無乜制架啦，唔係3.5吋咁解

去到佢出3gs先買

用左6年左右

Dopod做左屋企電話

電容mon?

Apple Newton

少年你太年輕了 你睇下macOS steve jobs返apple前後

壓感

即係廢 無多點觸控 要用筆 iphone操作上突破就係呢2樣野解決左

果時為左出iphone 3g
突登轉去3

再幾年前Nokia都出過全屏幕手機啦，不過又厚，又成日hang機，啲人寧願用返有掣㩒嘅手機
同埋嗰部只係用左全屏幕代替數字鍵嘅手機，係冇app的

操作上咪又係冇制禁，督兩督就打到電話，聽歌 send email 可以係部手機上做到

但係係佢拍板用邊樣科技加入部電話度，佢就係成個project嘅大佬

技術就一直都有，但係佢能夠實現

好似 iphone 指蚊 unlock, 面容 unlock, iphone 一出大家照抄

Windows係成日搞啲新野出黎，但係唔去優化佢令大眾更受落同易用;
Surface pro嘅發展正正係縮影，夠膽死仲係行windows 10, 觸屏想關個app, 個交叉細到仆街，一啲都唔user friendly

Steve嘅市場觸覺先驚人，iphone出之前，出iPod 系列又係一出就打低哂Walkman, mp3機，嗰時已經覺得呢間公司好堅，因為mp3嗰陣都係曾經瘋摩一時，打低左Walkman player

指紋同面部都唔係iphone行先，只係而家iphone做優化多，一出就好過你 佢而家只係帶動其他牌子做好優化
比起以前帶住成個潮流，出防水，出一個掣嘅手機，仲有數之不盡嘅detail位，一出就個個都抄，已經唔係嗰個level, 教主呢個名並非浪得虛名

好簡單一樣野 點Zoom張相？
iPhone 2隻手指開合去zoom大 zoom細
你得枝筆

有班柒頭話未出iPhone之前 已經有無制 touch mon手機
點睇

上面唔好用優化呢d蝗語唔該

改良、改進

你見到架可，我用緊你一開頭果段文字講返比你知
佢做既野人地一早做緊
只不過佢改進個技術
響人性化層面上贏左舊世代機種
佢唔係創造d乜野
佢係改進左

on9仔 以為自己好好笑

唔好意思 唔係我打嫁

有你呢句就夠啦

d傻西成日話 新iPhone無突破 唔買了 又吹到頭幾代iPhone好大突破
根本一代iPhone就係改良之前d機 唔係由無變有
擺明係死窮撚無錢換iPhone Xs 係到搵藉口

成個用手指掃嘅介面 兩指zoom unlock 橫掃

那時iphone都唔知在那（雖然仲係用筆）

介面照搬PC 注定失敗

個UI 想點

。。。。的確幾複雜，又難找apps（開始>程式集。。。），成鬼日hang 機，仲要係pocket pc2003版（一無電成部機還原 ）不過那時算好厲害，又可以睇戲，聽歌，上網（講緊03-04年左右）

聽你咁講真係幾勁 但唔實用 睇戲聽歌應該都一早入定 得2g定3g 上網慢

嗰陣用window mobile 用到要改registry.... 重要成班人好開心咁去攪，但係都係hang /lag, 諗起都儍仔......

個陣係窮撚學生 第一次玩同學部3G 真係震撼
自己仲用緊sony ericsson推機 SMS同傾電話 唔好講咩上網
完全兩個世界嚟
直到iPhone 4 我諗係最多人開始用Apple既電話

iphone加whatsapp，改變咗我嘅生活習慣

同路，當年出機真係人人想要

原來已經用iPhone 用咗十年

係2g機，打對台是索尼愛立信（我都唔明現在罪大出x撚機，以前sony ericssion型到。。。）

21世紀最偉大發明

當時
Nokia 5800
N8 E7 X6
簡直就係iphone殺手

如果教主仲在生
一定唔會見到plus機
同埋個鏡頭凸出嚟

其實好早就有smartphone
但十年前邊有人肯用六七千買部電話
當年仲要未興手機上網，wifi都係啱啱普及無耐
仲記得果陣做windows phone返學記schedule好撚威的
去到iphone4成熟好多我先開始轉用

11年啦已經

而今日Nokia 終於肯用android

我買開 supreme

用電腦俾ms 玩左咁多年都知pc proket 無可能成功

優化你老母臭閪咩 屌你老味

其實當時SJ發明智能手機到佢離開 佢就帶領智能手機走過初段到中段既時間 當初智能手機帶比大家革命性既衝擊, 之後Iphone加入唔同既新功能(例如指紋)亦令大眾感到無限新鮮感

大家覺得以前Iphone有SJ點好好 依家點差 其實主要都係因為SJ帶領Apple去到最風光既時段就離開左 (當時所有An廠同Apple既距離真係連車尾燈都見唔到) 所以就令到好多人覺得如果佢在生IPhone一定會點....

但由Iphone到XS都成11年 智能手機已經去到晚期 可以變化既空間已經好少 AN廠追隨Apple腳步依幾年已經好接近 而且智能手機我地用左咁多年 已經熟到好難再有野刺激都我地 我覺得就算SJ仲在生 IPhone都唔會比到你地當初果種震撼 反而我覺得SJ在生可能一早研發第二樣革命性產品取代Iphone

早期既iphone, 硬件贏晒同期既對手幾年
iphone 2g,人地仲係64mb rom,佢已經4gb rom, 個mon 更加唔駛講
iphone 3gs , rom,cpu,gpu,mon 都起碼領先對手二年
去到iphone 4s , android 機硬件已經越追越近
去到近期既機，直頭輸硬件輸埋比android 機
sj 起道的話，應該唔會比呢樣野發生

其實idea pda/palm一早都有，apple勁係佢個ui/ux真係令用家實現到部機嘅功能

震撼在is
硬件技術當然係top
但軟件當年超越windows mobile至少5年

用喺IT範疇都可以接受嘅...

樓主應該唔知咩係 PDA手機

我06年果陣
拎部嘢打超任 game
啲 fd 心諗呢部咩嚟
跟住電話響聽電話
嚇撚到佢地仆街

反而 psp 真係震撼
無論外型 + 機能
一嘢由 GBA 比上去

仲記得果陣買左部Sony Ericsson K550i
然後同學講出左部野叫iphone
我仲係度9up話無keyboard 打字都唔方便啦！(果陣無睇發怖會)
太無知

我周不時都會上youtube loop一次個發怖會
就連普通解鎖果下 全場都拍晒手

The term PDA was first used on January 7, 1992 by Apple Computer CEO John Sculley at the Consumer Electronics Show in Las Vegas, Nevada, referring to the Apple Newton.

防水唔係sony帶起架咩

宜家iphone好垃圾

Motorola Atrix一早有指紋

當年用緊PDA其實差唔多
最大分別係個apps store
呢樣先係令佢贏曬全世界既野

防水係打多左，sor, 我都唔sure

仲有擬物化嘅屏幕操作

第一部IPHONE係先達買個時得水貨
香港SIM卡要破解先用得

Nokia 三防機出先，當年號稱防水防撞防震 。

Ip5s~指紋 , ip6s~3D Touch , ip7~雙鏡 ,ipx~瀏海+face id

但其實就算SJ唔係度 IPhone 都keep到 只係後期環境唔同晒 an廠有能力搶先一步出 不過始終唔夠apple做得好 但對消費者黎講就已經無左種新鮮感

而家 UX來講 iphone都好過 android ge, 不過分別不大了 ,有d機照 copy ios個 UI